Hans Wiilosius kaebab, et Hans Plink olla tema weetud kruusi laiali ajand, mis tema kogemata Hans Plingi silla jäu peale on widand, ja minewa sügise olla seda sammu wiisi olnud, aga Hans Plink ei olla temale mitte kruusi kätte widand üks korem, selle pärast on tema kaks aastad ilma kruusi widamata jäänud, aga Hans Wiilosius pidand kaks silla jägu täis widama.
Sai kohtu ette kutsutud Hans Plink: Kohtu küsimiese peale tunnistas tema et ta olla silla kubja kest küsinud, kes peaks minu silla jäu peale olema kruusi widand? silla kubjas olla ütlend ega mina keikide juures ole olnud, sest jäänud Hans Plinkil kruus widamata, ja ei ole teadnud ümber kelegi silla jäu peale kruusi widada, waid ajand selle kruusi laiali, mis tema silla jäu peale olla weetud, ja minewa sügise ei olla tema sillal ulnud, waid isa, ta olla siis isi oma silla jäu ära teinud. 
Kohus möistis: Hans Plink wiab tulewa aasta Hans Wiilosiuse silla jäu kruusi täis, sest et ta sel aastal on ilma kruusi widamata jäänud, ja et Hans Wiilosius kogemata on tema silla jäu kruusi täis widand.
Kohtu wanem Jaan Wiirun XXX
1, Kohtu körwamees: Tomas Rassohw XXX
2, Kohtu körwamees: Mart Pauls XXX
Kirjutaja: Kaarel Kaasik
